【武漢肺炎】中国野味市場重開了

內地野味市場重新營運 大量貓狗兔遭販賣

新冠肺炎疫情爆發至今，全國人大常委會在2月24日在北京通過決定，全面禁止非法野生動物交易，革除濫食野生動物陋習，保障民眾生命健康安全。可是國內又有多少商人跟從新措施？外國媒體《每日郵報》的駐華記者直擊桂林一室內市場，竟看到有大量貓、狗仍困在鐵籠，甚至有兔子遭剝皮待售，坦言市場的營運模式已恢復跟發生疫情前一樣。

據《每日郵報》報道，內地疫情有緩和跡象，陸續有不同地區解除封鎖。內地民眾為慶祝擊退新冠肺炎的「勝利」，不少室內野味市場重新開放，場內擠滿數以千計的顧客。該報駐華記者直擊桂林一市場，發現仍有店舖出售動物，現場有多個生銹鐵籠相互堆疊，籠內則是受驚的小貓和小狗。

然而衛生情況惡劣，有檔主把兔子屠宰及剝皮待售，而血淋淋的兔肉、鴨子和其他動物屍骸放置於石地板上，顯然沒有提高衛生標準以防止疫情再爆發。有檔主表示，新鮮的狗肉和貓肉是項可暖身的傳統冬季菜餚。報導有指：「這裏每一個人也相信疫症爆發已經結束，再也不必擔心。」

另一位駐華記者於上周四觀察東莞一個肉類市場，發現有藥商擺攤更肆無忌憚以易拉架宣傳有售野生動物所製的「傳統補藥」，動物包括：蝙蝠、蜥蜴及蠍子。雖然市場的營運模式已恢復跟發生疫情前一樣，但唯一不同的是有保安人員試圖阻止任何人拍攝。

根據全國人大常委會法工委相關人士指，這次通過的決定，將全面禁止食用國家保護的陸生野生動物，包括人工繁育、人工飼養的陸生野生動物。但魚類等水生野生動物不列入禁食範圍。

此外，決定還明確，全面禁止以食用為目的的獵捕、交易、運輸在野外環境自然生長繁殖的陸生野生動物的行為。對違反現行法律規定的，在現行法律基礎上加重處罰，此次決定增加的違法行為，參照適用現行法律有關規定處罰。

資料來源：每日郵報、部分內容經頭條日報授權轉載

支那人係真心ON撚9
內地民眾為慶祝擊退新冠肺炎的「勝利」，不少室內野味市場重新開放，場內擠滿數以千計的顧客。

平凡動物實在食不慣

食返兩隻蝙蝠慶祝先

希望下次地震 震到滅國

病毒是美國人傳過來的！繼續食

武漢肺炎2.0 GOGOGO

人地個個國家都唔比出門

支那疫情只係早少少結束，個個鬆懈哂

偏偏仲未二次爆發先好野，Twitter，品蔥一直未有二次爆發消息

因為佢地知道唔關野味事

屌你個閪
食到交叉感染，病毒變種就冚球剷

桂林肺炎

新病毒ready

支持祖國重開野味市場

第二波大爆發即將開始

不意外

開番場武漢全席賀一賀佢先啦屌
要不是外地輸入而家係0感染威威

佢地覺得 唔係知道

解封仲唔食多兩隻野味賀一賀
生蝙蝠正呀

真係要百國聯軍核平武漢 痴撚線國家

緊係要食返餐 好野啦

咁即係依家隻武肺唔係野味市場產品，都唔關野味事，梗係要重開。開埋全日放題賀下祖國強大！

證明中共知道唔關野味事

今鋪真係一鋪凊共產黨袋滅黨都似

外交部已嚴正聲明:今次武漢肺炎乃美軍帶病毒到武漢播毒，並不是食野味引起，民眾可開懷進食，冇問題

養過咪唔係野生咪得 唔識野

陋習劣根

支那人：病毒係美軍傳入嚟，蝙蝠只係無辜揹獲，繼續食得

一早應該重開啦, 冇得食野味D抵抗力弱哂先大爆發

但唯一不同的是有保安人員試圖阻止任何人拍攝。

新聞唔報你點知

啲大陸豬未死夠數就梗係要開番個市場啦，大家唔好為黨添煩添亂，啲大陸豬死夠數就會關返個市場喇

cls 可能大陸人真係以為病毒係美國傳過黎

蝙蝠心諗關我撚事 明明就係P4有人打乞嗤掉咗個test tube落地

最好死多兩錢重

大肆興祝啦! 擺返十圍八圍賀賀佢! 邊個唔出席就當佢係漢奸走狗!!!

推

武漢鑼鼓響一片 蝙蝠慶肺炎

有冇諗過佢地根本冇好過
只係唔驗呃自己
由得佢地自己死

芝麻仁沒有一個是蘑菇的

Wuhan China-Covid 20 Pro

記者咪鬼爆料提

佢哋啦

佢而家將個責任推曬俾美帝, 啲人自然唔覺得食野味有事

呢班仆街真係要到滅國先識死字點寫

誰令病毒疫情驟生？？

野味市場重開唔緊要呀，最緊要關口唔好開就得啦

乜重有人信關野味事?!
我信係P4 流出

美國黎既關野味咩事？還返清白未

食緊騾仔閪

最緊要爆多獲

食多d 無事既！

#CCP Virus

佢地同殺人無分別

點解？支那實驗動物實驗完會賣比人食

POST上國際戰線

狗改不了吃屎

最怕佢唔開

支那人到底憑乜嘢生存到依家

代地球講聲多謝先

單呢樣唔夠要搵近期食貓狗圖片搞

啲支那人真係咁講

都唔關野味事 係P4實驗室

新-新冠肺炎

新武漢肺炎

呢啲要tweet la diu

冥頑不靈

又話禁晒既？

相信政府

支持

P4

班友真係痴撚線

蝙蝠山雞於每一餐

屌你老母呢個賤種民族幾時絕種

大陸show都懶得做直接話你聽毒係我整嘅吹得我脹呀

冇所謂啦 你估真係食蝙蝠出事咩

真係唔好比佢停

這隻蝙蝠不愛國
只可以把牠烤了

sick yea

好野味喎！

芝麻人

支持 理解 尊重
每位武漢人民先喝碗騙䮠湯飲 慶祝下先

係值得慶祝既

只是感冒而已
沒事兒

上twitter 做文宣加速

死清光就最好

第二波黎料

立法係做俾外國睇，入面當然照食啦，祝佢再爆勁啲啦

袁國勇無講錯

👏👏👏99.9％爆第二三波💥💣
安樂哂！今晚可以安心瞓個靚覺

無事既 實驗室做出黎 都唔關野味事 一於繼續食!

到時沙士3.0又話係美國放毒喇

正如今次沙士2.0都係完全唔撚記得上次嘅教訓

金魚記憶芝麻人

不意外口裡說不，身體卻很誠實

DailyMail 原文

Will they ever learn? Chinese markets are still selling bats and slaughtering rabbits on blood-soaked floors as Beijing celebrates 'victory' over the coronavirus

沒有

等睇支那又爆多次武漢肺炎 2.0

復工 食野味 無事喇～YEAH

死性不改 等第二次爆發

唔緊要喇，反正肺炎都係外國傳入黎，唔關野味事。
繼續食

感謝支那輸出疫症COVID20

依家其實係沙士2.0，爆多次應該係沙士3.0

百家宴

食多幾隻蝙蝠更和味

直程要搞返場百萬人野味宴慶祝啦

兩隻 thanks

召喚相信政府嬸嬸

睇圖見到d貓貓狗狗真係好心痛
支那人冇一個係無辜㗎

由得佢哋啦，佢哋吹到個病毒唔係源於武漢，咪覺得繼續食野味冇問題，由得佢哋自己呃自己啦

因為支那人深信：病毒係美國傳過來，唔關野生動物事。

呢句一開始都好笑嘅
但諗深啲長遠嚟講唔好 唔應該自我審查
人哋都未閹你 你就自閹咁 支那就支那啦

可能真係知道呢

垃圾國家 唔撚死都冇用

關野味鳩事咩
人造病毒

17年後又嚟多round

黎多鑊

竹鼠刺蝟梅花鹿肉

驚閪
P4室驗室唔開咪得

好嘢來架！
呀哈哈哈哈.....

今次會唔會有新病毒出黎

P4大量供貨

神呀,可唔可以狠狠地打夠呢班撚樣

要日夜提撚住個P4，唔撚比支那沖淡P4嘅嫌疑

刺身先夠野味

貓狗撚唔好抽水播。

食多啲

WARS 2.0
不日上映

人類係咪要滅亡了

得番輸入個案 即係冇事啦

錯多次

幾驚佢唔重開

iPhone咩

e句岩佢地d芝麻人鍾意死係佢既事 理得上面支爆定核爆 最緊要咪運毒落黎
吊佢老味傳到成個世界都係 仲要用五毛狂咁洗人腦

笑咗講到好似食得

食la食撚死佢岩la支那人

又key得幾好wor屌

屌⋯⋯忍左幾個月冇狗肉食

最贊成食狗既支那種連登仔表示lam晒脷